國泰俏空姐仗義鬧爆失職高層：「應炒啲對公司無用嘅人」

【東方日報專訊】【本報訊】國泰航空全球僱員有三萬三千人，國泰裁員六百人，佔後勤支援三千人的兩成，人數廿年來最多，在企業眼中，裁員才能抵償高層在燃油對沖虧蝕的責任，但裁員衝擊員工士氣和情緒，連不受裁員影響的機艙服務員，對高層做法看也不過眼。機艙服務員陳小姐坦言希望「炒啱要炒嘅人，炒對公司無貢獻、諗埋呢啲對公司政策無乜用嘅人」，她又認為炒四百人是一個大數目，影響嚴重。

削後勤禍及整間公司

昨日國泰新一波裁員，國泰城表面平靜，員工外出午膳時多不願接受訪問。空姐陳小姐現身裁員燶味強烈的國泰城，迅即成為傳媒採訪對象，她對公司裁員做法大方評論，令不少員工暗暗讚好。僅入職半年的空少何先生認為裁員對公司和同事都有影響，損害員工士氣，但暫未知道重組架構對公司服務會帶來正面或負面的影響。

上月裁減行動重災區資訊科技部，最少裁七十七人，部門重組已完成，暫不再受裁員影響，不過科技部員工Mikit仍猶有餘悸，她表示，雖然今次裁員與該部門無關，但形容公司內每個人都很擔心。

國泰空中服務員工會主席胡綺薇亦擔心裁員影響服務，指後勤支援部如客戶服務等削減人手，乘客找不到職員解決問題，上到飛機亦會向機艙服務員投訴或發洩，裁員禍及整間公司而非單後勤部門。機艙服務部有近萬名員工，是國泰最大的部門，她擔心削減資源未達目標時，未來會向機艙服務部開刀。

俏空姐where?

我地結婚啦

【293】國泰第二波裁員利好股價 現價漲至12.480

【星島日報報道】國泰航空(00293)早前宣布分兩階段裁減600名後勤人員， 本地傳媒報道，國泰今再向員工發內部電郵，公布第二波裁員名單，涉及Level A及B的基層員工，和非經理的C級員工，但不包括工程、人事、財務、行政支援等多個部門。國泰本地職員工會主席朱賢昌證實消息，暫未知今次裁員數字，亦暫未收到員工求助，工會已要求與公司進行會議，商討有關事宜。

公司股價今早走高，新報12.44元，升5.42%，成交9829.95萬元。

另外，富瑞發表報告，上調國泰評級，由「跑輸大市」升至「買入」，目標價由9.2元升至13.9元。富瑞稱，雖然預期國泰2017年仍錄得虧損，但現已見改善跡象，包括控制乘客容以限制收益率下跌，強勁貨物需求及收益率，有進一步削減成本動力，新目標價是計入中期周期準，同時估計2018年開始盈利會改善。至今無券商予國泰「買入」，令富瑞變「首間」看好者。該行估計，2017國泰蝕9.025億元，2018年虧損大幅收窄至6170萬元，2019年將轉盈，賺24.268億元。 (nc)